<resources>
    <string name="app_name">अस्मा-उल-हुस्ना</string>

    <string name="app_subtitle">अस्मा-उल-हुस्ना · अल्लाह के 99 नाम</string>
    <string name="today_label">आज का नाम</string>
    <string name="search_hint">नाम या अर्थ खोजें…</string>

    <string name="section_meaning">अर्थ</string>
    <string name="section_virtue">फ़ज़ीलत</string>
    <string name="section_practice">अमल</string>
    <string name="action_listen">सुनें</string>

    <string name="favorites_title">पसंदीदा</string>
    <string name="favorites_empty">अभी तक कोई नाम नहीं जोड़ा गया।</string>

    <string name="reminders_title">रिमाइंडर</string>
    <string name="reminders_intro">समय पर सूचना पाने के लिए रिमाइंडर चालू करें। सहरी और इफ़्तार का समय अपने स्थानीय समय के अनुसार स्वयं तय करें।</string>
    <string name="reminder_daily_name">आज का नाम</string>
    <string name="reminder_daily_name_hint">याद रखने के लिए हर दिन एक नाम</string>
    <string name="reminder_suhoor">सहरी</string>
    <string name="reminder_suhoor_hint">सहरी ख़त्म होने से पहले याद दिलाएगा</string>
    <string name="reminder_iftar">इफ़्तार</string>
    <string name="reminder_iftar_hint">इफ़्तार का समय होने पर बताएगा</string>

    <string name="settings_title">सेटिंग्स</string>
    <string name="language_title">भाषा</string>
    <string name="section_language">भाषा</string>
    <string name="section_reminders">रिमाइंडर</string>
    <string name="choose_language">भाषा चुनें</string>

    <string name="cd_back">वापस</string>
    <string name="cd_favorite">पसंदीदा</string>
    <string name="cd_favorites">पसंदीदा</string>
    <string name="cd_reminders">रिमाइंडर</string>
    <string name="cd_language">भाषा</string>
    <string name="cd_copy">कॉपी</string>
    <string name="toast_copied">क्लिपबोर्ड पर कॉपी किया गया</string>

    <string name="channel_reminders">दैनिक रिमाइंडर</string>
    <string name="channel_reminders_desc">आज का नाम, सहरी और इफ़्तार के रिमाइंडर</string>
    <string name="channel_announcements">घोषणाएँ</string>
    <string name="channel_announcements_desc">रमज़ान और विशेष घोषणाएँ</string>

    <string name="notif_daily_title">आज का नाम · %1$s</string>
    <string name="notif_suhoor_title">सहरी का समय निकट है</string>
    <string name="notif_suhoor_body">सहरी ख़त्म होने से पहले भोजन पूरा करें और रोज़े की नीयत करें।</string>
    <string name="notif_iftar_title">इफ़्तार का समय</string>
    <string name="notif_iftar_body">रोज़ा खोलने का समय हो गया — यह दुआ क़ुबूल होने का बरकत भरा पल है।</string>

    <string name="section_zikir">ज़िक्र काउंटर</string>
    <string name="zikir_hint">अपने ज़िक्र गिनने के लिए टैप करें</string>
    <string name="zikir_reset">रीसेट</string>
    <string name="cd_zikir_count">ज़िक्र की संख्या</string>
    <string name="zikir_set_target">लक्ष्य तय करें</string>
    <string name="zikir_target_title">ज़िक्र का लक्ष्य</string>
    <string name="zikir_target_hint">चुनें कि कितनी बार पढ़ना है, या अपना नंबर दर्ज करें।</string>
    <string name="zikir_target_custom">अपना लक्ष्य</string>
    <string name="zikir_target_none">कोई लक्ष्य नहीं</string>
    <string name="zikir_target_done">लक्ष्य पूरा हुआ</string>
    <string name="action_save">सहेजें</string>
    <string name="action_cancel">रद्द करें</string>
    <string name="action_share">शेयर करें</string>
    <string name="action_copy">कॉपी करें</string>
    <string name="copied">कॉपी हो गया</string>
    <string name="cd_share">यह नाम शेयर करें</string>
    <string name="share_subject">अस्मा-उल-हुस्ना</string>
    <string name="section_display">प्रदर्शन</string>
    <string name="text_size_title">टेक्स्ट का आकार</string>
    <string name="text_size_sample">नमूना टेक्स्ट</string>
    <string name="cd_text_smaller">छोटा टेक्स्ट</string>
    <string name="cd_text_larger">बड़ा टेक्स्ट</string>
    <string name="zikir_show_hint">हर नाम पर टैप काउंटर दिखाएँ</string>

    <!-- Virtues (Fazilat) screen -->
    <string name="virtues_title">नामों की फ़ज़ीलत</string>
    <string name="virtues_subtitle">अस्मा-उल-हुस्ना की फ़ज़ाइल</string>
    <string name="cd_virtues">फ़ज़ीलत</string>

    <string name="virtues_s1_title">सबसे सुंदर नाम</string>
    <string name="virtues_s1_body">अस्मा-उल-हुस्ना का अर्थ है \"सबसे सुंदर नाम\" — वे नाम जिनसे अल्लाह ने क़ुरआन और सुन्नत में अपना परिचय दिया है। अल्लाह फ़रमाता है: \"और अल्लाह ही के लिए सबसे अच्छे नाम हैं, अतः उसे उन्हीं के द्वारा पुकारो\" (क़ुरआन, सूरह अल-आराफ़ 7:180)। इनका उल्लेख सूरह ता-हा 20:8, सूरह अल-इसरा 17:110 और सूरह अल-हश्र 59:22–24 में भी है। इन्हें सीखना अपने रब को जानना है — उसकी रहमत, क़ुदरत, हिकमत और महानता को।</string>

    <string name="virtues_s2_title">निन्यानबे नाम — और जन्नत</string>
    <string name="virtues_s2_body">अबू हुरैरा (रज़ियल्लाहु अन्हु) से रिवायत है कि अल्लाह के रसूल (सल्लल्लाहु अलैहि व सल्लम) ने फ़रमाया: \"अल्लाह के निन्यानबे नाम हैं, सौ में से एक कम; जो इन्हें याद करेगा (और इन पर अमल करेगा) वह जन्नत में दाख़िल होगा।\"\n\nसंदर्भ: सहीह अल-बुख़ारी 2736 (किताब अश-शुरूत), और 6410 (किताब अद-दावात); सहीह मुस्लिम 2677 (किताब अज़-ज़िक्र)। निन्यानबे की संख्या अल्लाह के नामों को सीमित नहीं करती — अन्य सहीह रिवायतों में ऐसे नामों का उल्लेख है जिन्हें केवल वही जानता है — परंतु इन नामों को इस महान प्रतिफल के लिए विशेष रूप से बताया गया है।</string>

    <string name="virtues_s3_title">\"इहसा\" का अर्थ</string>
    <string name="virtues_s3_body">शब्द इहसा (गिनना/समेटना) महज़ गिनती से कहीं बढ़कर है। इमाम बुख़ारी, नववी और इब्न हजर (फ़त्ह अल-बारी में) जैसे विद्वानों ने इसकी व्याख्या यूँ की है: नामों को याद करना, उनके अर्थ समझना, उन पर ईमान रखना, और उनके तक़ाज़े के अनुसार अमल करना। इसलिए अर-रज़्ज़ाक़ (रिज़्क़ देने वाला) को जानना उसके रिज़्क़ पर आपके भरोसे को बढ़ाता है, और अल-ग़फ़ूर (बहुत क्षमा करने वाला) आपको तौबा की ओर मोड़ता है। प्रतिफल नामों के अनुसार जीवन जीने से जुड़ा है, महज़ उनके उच्चारण से नहीं।</string>

    <string name="virtues_s4_title">सूचीबद्ध नामों के बारे में एक टिप्पणी</string>
    <string name="virtues_s4_body">निन्यानबे नामों की परिचित सूची जामि अत-तिर्मिज़ी 3507 में वर्णित है। इब्न हजर सहित कई हदीस विद्वानों का मत है कि यह विशिष्ट सूची नबी (सल्लल्लाहु अलैहि व सल्लम) के हूबहू शब्द नहीं, बल्कि किसी रावी का जोड़ (इदराज) है, यद्यपि इसका हर नाम क़ुरआन और सुन्नत से सिद्ध है। यही कारण है कि कुछ पारंपरिक संकलनों के शब्दों में थोड़ा अंतर पाया जाता है।</string>

    <string name="virtues_s5_title">अल्लाह को उसके नामों से पुकारना</string>
    <string name="virtues_s5_body">अल्लाह हमें आमंत्रित करता है कि हम उसे उसके नामों से पुकारें (क़ुरआन 7:180)। अपनी ज़रूरत के अनुसार नाम चुनें: रहमत के लिए या रहमान, रिज़्क़ के लिए या रज़्ज़ाक़, क्षमा के लिए या ग़फ़ूर, आरोग्य के लिए या शाफ़ी। नबी (सल्लल्लाहु अलैहि व सल्लम) ने यह भी सिखाया कि अल्लाह का एक महानतम नाम (इस्म अल-आज़म) है, जिसके द्वारा माँगा जाए तो वह क़ुबूल करता है — सुनन अबी दाऊद 1495, जामि अत-तिर्मिज़ी 3544 और सुनन इब्न माजा 3856 में वर्णित।</string>

    <string name="virtues_s6_title">दैनिक जीवन में</string>
    <string name="virtues_s6_body">• नामों को सुबह-शाम के ज़िक्र का हिस्सा बनाएँ।\n• इन्हें अपने चरित्र को गढ़ने दें: दया करें क्योंकि वह अर-रहमान है, क्षमा करें क्योंकि वह अल-ग़फ़ूर है, न्याय करें क्योंकि वह अल-अद्ल है, धैर्य रखें क्योंकि वह अस-सबूर है।\n• कठिनाई में उपयुक्त नाम से दुआ करें और अल-वकील पर भरोसा रखें।\n• अपने परिवार और बच्चों को नाम सिखाएँ, ताकि अल्लाह की पहचान आगे की पीढ़ियों तक पहुँचे।</string>

    <string name="virtues_s7_title">आध्यात्मिक फल</string>
    <string name="virtues_s7_body">नामों पर चिंतन अल्लाह की पहचान (मारिफ़त), उसके भय (ख़श्यत), प्रेम, आशा और भरोसे (तवक्कुल) को गहरा करता है। हृदय स्थिर होता है, कृतज्ञता बढ़ती है, और बंदा जिसे याद कर रहा है उसके निकट होता है। नाम एक द्वार हैं: जितना अधिक आप इन्हें समझेंगे, उतनी ही आपकी इबादत अर्थपूर्ण होगी।</string>

    <string name="virtues_s8_title">प्रामाणिकता के बारे में</string>
    <string name="virtues_s8_body">उपर्युक्त रिवायतें सहीह अल-बुख़ारी, सहीह मुस्लिम, जामि अत-तिर्मिज़ी, सुनन अबी दाऊद और सुनन इब्न माजा से उद्धृत हैं। हदीसों के दर्जे और विवरण की पुष्टि विश्वसनीय विद्वानों और मुद्रित संकलनों से करना सर्वोत्तम है। गहन अध्ययन के लिए विश्वसनीय शिक्षकों तथा तफ़सीर और हदीस की पुस्तकों की ओर लौटें।</string>

</resources>
