<resources>
    <string name="app_name">اسماءُ الحسنیٰ</string>

    <string name="app_subtitle">اسماء الحسنیٰ · اللہ کے ۹۹ نام</string>
    <string name="today_label">آج کا نام</string>
    <string name="search_hint">نام یا معنی تلاش کریں…</string>

    <string name="section_meaning">معنی</string>
    <string name="section_virtue">فضیلت</string>
    <string name="section_practice">عمل</string>
    <string name="action_listen">سنیں</string>

    <string name="favorites_title">پسندیدہ</string>
    <string name="favorites_empty">ابھی تک کوئی نام شامل نہیں کیا گیا۔</string>

    <string name="reminders_title">یاد دہانیاں</string>
    <string name="reminders_intro">بروقت اطلاع کے لیے یاد دہانیاں آن کریں۔ سحری اور افطار کا وقت اپنے مقامی وقت کے مطابق خود مقرر کریں۔</string>
    <string name="reminder_daily_name">آج کا نام</string>
    <string name="reminder_daily_name_hint">یاد رکھنے کے لیے روزانہ ایک نام</string>
    <string name="reminder_suhoor">سحری</string>
    <string name="reminder_suhoor_hint">سحری ختم ہونے سے پہلے یاد دلائے گا</string>
    <string name="reminder_iftar">افطار</string>
    <string name="reminder_iftar_hint">افطار کا وقت ہونے پر بتائے گا</string>

    <string name="settings_title">ترتیبات</string>
    <string name="language_title">زبان</string>
    <string name="section_language">زبان</string>
    <string name="section_reminders">یاد دہانیاں</string>
    <string name="choose_language">زبان منتخب کریں</string>

    <string name="cd_back">واپس</string>
    <string name="cd_favorite">پسندیدہ</string>
    <string name="cd_favorites">پسندیدہ</string>
    <string name="cd_reminders">یاد دہانیاں</string>
    <string name="cd_language">زبان</string>
    <string name="cd_copy">کاپی</string>
    <string name="toast_copied">کلپ بورڈ پر کاپی ہو گیا</string>

    <string name="channel_reminders">روزانہ یاد دہانیاں</string>
    <string name="channel_reminders_desc">آج کا نام، سحری اور افطار کی یاد دہانیاں</string>
    <string name="channel_announcements">اعلانات</string>
    <string name="channel_announcements_desc">رمضان اور خاص اعلانات</string>

    <string name="notif_daily_title">آج کا نام · %1$s</string>
    <string name="notif_suhoor_title">سحری کا وقت قریب ہے</string>
    <string name="notif_suhoor_body">سحری ختم ہونے سے پہلے کھانا مکمل کریں اور روزے کی نیت کریں۔</string>
    <string name="notif_iftar_title">افطار کا وقت</string>
    <string name="notif_iftar_body">روزہ افطار کرنے کا وقت ہو گیا — یہ دعا کی قبولیت کا بابرکت لمحہ ہے۔</string>

    <string name="section_zikir">ذکر کاؤنٹر</string>
    <string name="zikir_hint">اپنے اذکار گننے کے لیے ٹیپ کریں</string>
    <string name="zikir_reset">ری سیٹ</string>
    <string name="cd_zikir_count">ذکر کی تعداد</string>
    <string name="zikir_set_target">ہدف مقرر کریں</string>
    <string name="zikir_target_title">ذکر کا ہدف</string>
    <string name="zikir_target_hint">منتخب کریں کہ کتنی بار پڑھنا ہے، یا اپنا عدد درج کریں۔</string>
    <string name="zikir_target_custom">اپنا ہدف</string>
    <string name="zikir_target_none">کوئی ہدف نہیں</string>
    <string name="zikir_target_done">ہدف پورا ہو گیا</string>
    <string name="action_save">محفوظ کریں</string>
    <string name="action_cancel">منسوخ کریں</string>
    <string name="action_share">شیئر کریں</string>
    <string name="action_copy">کاپی کریں</string>
    <string name="copied">کاپی ہو گیا</string>
    <string name="cd_share">یہ نام شیئر کریں</string>
    <string name="share_subject">اسماء الحسنیٰ</string>
    <string name="section_display">ڈسپلے</string>
    <string name="text_size_title">متن کا سائز</string>
    <string name="text_size_sample">نمونہ متن</string>
    <string name="cd_text_smaller">چھوٹا متن</string>
    <string name="cd_text_larger">بڑا متن</string>
    <string name="zikir_show_hint">ہر نام پر ٹیپ کاؤنٹر دکھائیں</string>

    <!-- Virtues (Fazilat) screen -->
    <string name="virtues_title">ناموں کی فضیلت</string>
    <string name="virtues_subtitle">اسماء الحسنیٰ کے فضائل</string>
    <string name="cd_virtues">فضائل</string>

    <string name="virtues_s1_title">سب سے خوبصورت نام</string>
    <string name="virtues_s1_body">اسماء الحسنیٰ کا مطلب ہے \"سب سے خوبصورت نام\" — وہ نام جن سے اللہ نے قرآن اور سنت میں اپنا تعارف کرایا۔ اللہ فرماتا ہے: \"اور اللہ ہی کے لیے اچھے نام ہیں، سو اُسے اُنہی کے ذریعے پکارو\" (قرآن، سورۃ الاعراف 7:180)۔ اِن کا ذکر سورۃ طٰہٰ 20:8، سورۃ الاسراء 17:110 اور سورۃ الحشر 59:22–24 میں بھی آیا ہے۔ اِنہیں سیکھنا اپنے رب کو جاننا ہے — اُس کی رحمت، قدرت، حکمت اور عظمت کو۔</string>

    <string name="virtues_s2_title">نناوے نام — اور جنت</string>
    <string name="virtues_s2_body">ابو ہریرہ (رضی اللہ عنہ) سے روایت ہے کہ رسول اللہ (صلی اللہ علیہ وسلم) نے فرمایا: \"اللہ کے نناوے نام ہیں، ایک کم سو؛ جو انہیں یاد کرے (اور ان کا حق ادا کرے) وہ جنت میں داخل ہوگا۔\"\n\nحوالہ جات: صحیح البخاری 2736 (کتاب الشروط)، نیز 6410 (کتاب الدعوات)؛ صحیح مسلم 2677 (کتاب الذکر)۔ نناوے کی تعداد اللہ کے ناموں کو محدود نہیں کرتی — دیگر صحیح روایات میں ایسے ناموں کا ذکر ہے جو صرف اُسی کو معلوم ہیں — لیکن یہ نام اِس عظیم اجر کے لیے خاص کیے گئے ہیں۔</string>

    <string name="virtues_s3_title">\"احصاء\" کا مطلب</string>
    <string name="virtues_s3_body">لفظ اِحصاء (شمار کرنا) محض گنتی سے کہیں بڑھ کر ہے۔ امام بخاری، نووی اور ابن حجر (فتح الباری میں) جیسے علماء نے اِس کی وضاحت یوں کی ہے: ناموں کو یاد کرنا، اُن کے معانی سمجھنا، اُن پر ایمان لانا، اور اُن کے تقاضے کے مطابق عمل کرنا۔ چنانچہ الرزّاق (رزق دینے والا) کو جاننا اُس کے رزق پر آپ کے بھروسے کو بڑھاتا ہے، اور الغفور (بہت بخشنے والا) آپ کو توبہ کی طرف پھیرتا ہے۔ اجر ناموں کے مطابق زندگی گزارنے سے وابستہ ہے، محض اُن کے ورد سے نہیں۔</string>

    <string name="virtues_s4_title">درج ناموں کے بارے میں ایک نوٹ</string>
    <string name="virtues_s4_body">نناوے ناموں کی معروف فہرست جامع الترمذی 3507 میں مروی ہے۔ ابن حجر سمیت بہت سے محدثین کی رائے ہے کہ یہ مخصوص فہرست نبی (صلی اللہ علیہ وسلم) کے عین الفاظ نہیں بلکہ کسی راوی کی طرف سے اضافہ (اِدراج) ہے، اگرچہ اِس کا ہر نام قرآن و سنت سے ثابت ہے۔ یہی وجہ ہے کہ بعض روایتی مجموعوں کے الفاظ میں معمولی فرق پایا جاتا ہے۔</string>

    <string name="virtues_s5_title">اللہ کو اُس کے ناموں سے پکارنا</string>
    <string name="virtues_s5_body">اللہ ہمیں دعوت دیتا ہے کہ ہم اُسے اُس کے ناموں سے پکاریں (قرآن 7:180)۔ اپنی حاجت کے مطابق نام چنیں: رحمت کے لیے یا رحمٰن، رزق کے لیے یا رزّاق، مغفرت کے لیے یا غفور، شفا کے لیے یا شافی۔ نبی (صلی اللہ علیہ وسلم) نے یہ بھی سکھایا کہ اللہ کا ایک اسمِ اعظم ہے، جس کے ذریعے مانگا جائے تو وہ قبول فرماتا ہے — سنن ابی داؤد 1495، جامع الترمذی 3544 اور سنن ابن ماجہ 3856 میں مروی۔</string>

    <string name="virtues_s6_title">روزمرہ زندگی میں</string>
    <string name="virtues_s6_body">• ناموں کو صبح و شام کے ذکر کا حصہ بنائیں۔\n• انہیں اپنے اخلاق کی تشکیل کرنے دیں: رحم کریں کیونکہ وہ الرحمٰن ہے، معاف کریں کیونکہ وہ الغفور ہے، انصاف کریں کیونکہ وہ العدل ہے، صبر کریں کیونکہ وہ الصبور ہے۔\n• مصیبت میں مناسب نام سے دعا کریں اور الوکیل پر بھروسہ رکھیں۔\n• اپنے گھر والوں اور بچوں کو نام سکھائیں، تاکہ اللہ کی معرفت آگے منتقل ہو۔</string>

    <string name="virtues_s7_title">روحانی ثمرات</string>
    <string name="virtues_s7_body">ناموں پر غور و فکر اللہ کی معرفت (معرفت)، اُس کے خوف (خشیت)، محبت، اُمید اور توکل کو گہرا کرتا ہے۔ دل مستحکم ہوتا ہے، شکر بڑھتا ہے، اور بندہ اُس ذات کے قریب ہوتا ہے جسے وہ یاد کر رہا ہے۔ نام ایک دروازہ ہیں: جتنا زیادہ آپ انہیں سمجھیں گے، اُتنی ہی آپ کی عبادت بامعنی ہوگی۔</string>

    <string name="virtues_s8_title">صحت و ثبوت کے بارے میں</string>
    <string name="virtues_s8_body">مذکورہ بالا روایات صحیح البخاری، صحیح مسلم، جامع الترمذی، سنن ابی داؤد اور سنن ابن ماجہ سے نقل کی گئی ہیں۔ احادیث کے درجات اور تفصیلات کی تصدیق معتبر علماء اور مطبوعہ مجموعوں سے کرنا بہتر ہے۔ مزید مطالعے کے لیے قابلِ اعتماد اساتذہ اور تفسیر و حدیث کی کتب کی طرف رجوع کریں۔</string>

</resources>
